%% USPSC-Resumo.tex
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo		
\begin{resumo}
	\begin{flushleft} 
			\setlength{\absparsep}{0pt} % ajusta o espaçamento da referência	
			\SingleSpacing 
			\imprimirautorabr~~\textbf{\imprimirtituloresumo}.	\imprimirdata. \pageref{LastPage} p. 
			%Substitua p. por f. quando utilizar oneside em \documentclass
			%\pageref{LastPage} f.
			\imprimirtipotrabalho~-~\imprimirinstituicao, \imprimirlocal, \imprimirdata. 
 	\end{flushleft}
\OnehalfSpacing 			

Compreender como sistemas quânticos equilibram é uma pergunta fundamental com implicações em tecnologias quânticas, como preparação de estados para computação quântica. Porém, teorias de resposta linear apresentam falhas ao descrever a relaxação térmica no regime quântico e de sistemas longe do equilíbrio. Nesse contexto, estudos recentes reportaram uma assimetria de relaxação onde aquecer é mais rápido do que resfriar estados iniciais termodinâmicamente equidistantes, mas entender como recursos quânticos afetam essa assimetria ainda é uma pergunta em aberto. Neste trabalho, investigamos a assimetria de aquecer e resfriar em sistemas quânticos discretos e contínuos. No caso discreto, estudamos dois qubits interagentes acoplados a um banho bosônico global, focando nos efeitos de coerências iniciais, correlações no estado estacionário geradas pela dinâmica e não-Markovianidade local. No caso contínuo, consideramos estados Gaussianos e comparamos a assimetria de relaxação térmica de estados deslocados e comprimidos. Nossos resultados para o caso discreto indicam que a não-Markovianidade pode acelerar a relaxação térmica enquanto que a coerência inicial não altera o tempo de equilibração. Em sistemas Gaussianos, aplicar o operador de deslocamento no estado inicial não afetou a assimetria, mas aplicar o operador de compressão reduziu a assimetria. Além disso, mostramos que é possível inverter a assimetria, obtendo resfriar mais rápido do que aquecer, ao comprimir o estado mais quente e deslocando o estado mais frio.
 

 \textbf{Palavras-chave}: assimetria; relaxação; dois qubits interagentes; sistemas gaussianos.
\end{resumo}